# Docker: основы работы с контейнеризацией

## Цель домашнего задания
Разобраться с основами docker, с образом, эко системой docker в целом;

## Описание домашнего задания
1. Установите Docker на хост машину
2. Установите Docker Compose - как плагин, или как отдельное приложение
3. Создайте свой кастомный образ nginx на базе alpine. После запуска nginx должен отдавать кастомную страницу (достаточно изменить дефолтную страницу nginx)
4. Определите разницу между контейнером и образом
5. Вывод опишите в домашнем задании.
6. Ответьте на вопрос: Можно ли в контейнере собрать ядро?

## Решение для ДЗ
### Задания 1-3: 
Выполнить `vagrant up` команда выполнит настройку VM в которой будет:
- установлен docker и docker-compose
- Соберёт и запустит nginx (скрипт для сборки контейнера: [Dockerfile](docker%2FDockerfile))
- custom page будет доступна по адресу 192.168.56.10:8080
- ссылка на готовый образ в Docker Hub: https://hub.docker.com/repository/docker/94567309244546/nginx-alpine/tags

### Задания 4-5:

**Образ** — это статичный шаблон, содержащий все необходимые зависимости, файлы и настройки для запуска приложения. 
Образ включает в себя операционную систему, библиотеки, кэшированные слои приложений и может быть перенесён на любую систему, где установлен Docker. 
Образ является неизменяемым и не содержит состояния, это как «снимок» или шаблон для создания контейнеров.

**Контейнер** — это запущенный экземпляр Docker образа. 
Контейнер представляет собой процесс, который изолирован от остальной системы, использует слои образа, но может иметь своё собственное состояние и изменения в файловой системе, пока он работает. 
В контейнер можно вносить изменения, которые будут существовать только до завершения его работы.

### Задание 6:

Да, в контейнере можно собрать Linux ядро

Главное условие, что контейнер должен быть запущен в привилегированном режиме.
Помимо этого необходимо установить необходимые для для сборки зависимости (gcc, make и т.д.) и
пробросить доступ до ресурсов хоста, необходимых для сборки, например `/proc`, `/sys`, и `/dev`, необходимы для взаимодействия с физическими и виртуальными устройствами хост-системы или
`/lib/modules/<версия ядра>` для проверки и создания модулей, совместимых с текущей версией ядра.
